大陸人唔撚識教仔 搞到香港烏煙瘴氣

原文link：

二零一七年十月四日中秋節晚上，本人一家到屯門置樂的一個公園賞月，剛到步的時候已經見到一班年約七到十多歲的小朋友在互相追逐，跑跑跳跳，甚為瘋狂。當本人的女兒(兩歲多)坐在一輛有軑盤的車子玩耍時，那班小朋友的其中一個就不停多次在車子裡穿插，由於當時本人與太太分別暫在車子的左右旁，所以那個小朋友是會碰撞到我們的，其間亦有多次撞到本人的女兒，到最後他竟然還搶去女兒正在握緊的軑盤，再單手用力地想把女兒推下車！

此時太太已經忍唔住，激動地和他說：「佢好細個架咋！唔好推呀！」本人亦都忍唔住問這小朋友想點？點解要不停騷擾我地呢？點知這小朋友只是一臉無奈地望著我們，再用一些夾雜著方言的普通話說：「我聽不懂香港話，我聽不懂香港話。。。」哦明白了，原來係內地童，失敬失敬！

後來當我再質問這個內地童時，內地童突然撞開我，再跑去在我身後坐著搖搖馬的一名女子(和我們的距離非常近)，我們隱約聽到內地童正在向此女子投訴，話我地「罵」佢。點知這名騎著搖搖馬，穿黑衣嘅女子繼續低著頭玩手機，並用一些唔鹹唔淡嘅廣東話，得戚地大聲說：「驚咩呀！？使乜驚佢呀！？」數十秒後此黑衣女子走到在她身旁，也是騎著搖搖馬的一名男子，竊竊私語，所以內容不明。此時本人亦醒覺到原來這內地童的家長是聽到我們剛才的對話，咁點解可以唔理呢？此女子明知內地童唔識廣東話，又點解要大大聲用廣東話回答佢呢？分明就係想同我地講要比我地知道佢地唔驚啦！咁睇黎再同佢地交涉都係無用，新聞都睇得多，同佢地講佢地小朋友錯，到最後九成都會演變成罵戰甚至打鬥。

本人一家大細，有女人有小孩，又大時大節唔想破壞氣氛(雖然氣氛已被破壞)，唯有吞左佢算！經同太太商量後，覺得此地不宜久留，回家前本人亦拍下一段影片，片中開頭兩個打鬥的小朋友(白衣)就係內地童的親戚/兄弟/朋友，著住灰衣，用腳連環踢向搖搖恐龍的那個就係文中所講到嘅內地童，黑衣黑袋黑鞋嘅就係大大聲話使乜驚呀果個女人，而白衫斜袋坐搖搖馬果個就係女人個老公/親戚。原本諗住喺公園快快樂樂咁賞月過中秋，點知不到十分鐘就要離開，真係多謝哂呀。。。

依家小朋友咁曳都係大陸人唔識教投

佢只是小朋友而已！投

ps.個公園其實有好多其他嘅坐位，點解個男人同個女人，兩個大人要霸住兩隻搖搖馬唔比其他小朋友玩呢？奇怪奇怪。。。

蝗蟲